Имитационное моделирование реально существующих объектов и явлений – физических, химических, биологических, социальных процессов, живых и неживых систем, инженерных конструкций, конструируемых объектов – представляет собой построение математической модели, которая описывает изучаемое явление с достаточной точностью, и последующую реализацию разработанной модели на ЭВМ для проведения вычислительных экспериментов с целью изучения свойств моделируемых явлений. 
Использование имитационного моделирования позволяет проводить изучение исследуемых объектов и явлений без проведения реальных (натурных) экспериментов. 

Очередь (англ. queue), – схема запоминания информации, при которой каждый вновь поступающий ее элемент занимает крайнее положение (конец очереди). При выдаче информации из очереди выдается элемент, расположенный в очереди первым (начало очереди), а оставшиеся элементы продвигаются к началу; следовательно, элемент, поступивший первым, выдается первым.
